中共停播《厲害了，我的國》 分析指免再暴露中美科技差距

2018-4-21 17:00字體： A A A
中央電視台與中影集團聯合出品、號稱以紀錄片形式呈現中共十八大以來的發展及成就之愛國紀錄片《厲害了，我的國》，據稱在前日（19日）接到中宣部指示，被要求停播直至另行通知；有分析認為事件與中美貿易戰有關。

美國上周向中興通訊發出禁令，限制該國企業與個人在7年內不得向其出售零部件，變相切斷中興命脈。中興昨日於深圳回應事件時，更形容美國的制裁使其產業鏈中斷，令中興進入「休克狀態」。有傳中國科技企業阿里巴巴將成為美國下一目標，限制它在美國提供雲計算服務，或進一步擴大營運規模。

分析指，美國對中國科技企業的制裁，暴露了中國在美國的巨大差距，如果《厲害了，我的國》繼續上映，就顯得不合時宜。

（圖片來源：《厲害了，我的國》預告截圖）

真係好少成個國家一齊柒
可唔可以入健力士世界紀錄

搞到我想睇添
點算
有無巴打睇咗
summarize 下究竟入邊強國科技有幾先進

好瘀呀

死因

睇到一伴想嘔

其實唔明強國點解覺得自己強
講到尾都只係一個發展中國家

又比成龍燈死?

業界一直流傳一種企業死亡叫做「成龍代言」，又稱「成龍魔咒」。根據內地「互動百科」專頁：「成龍魔咒是指凡是國際影星成龍所代言的廣告品牌最後都難逃倒閉命運」。

1.小霸王
成龍1994年代言小霸王電腦學習機，五年後小霸王一度關廠停產，解散員工，慢慢於市場上消失。

2.愛多VCD機
愛多豪擲2.1億，請成龍代言VCD機。一句「愛多VCD，好功夫」仍然深深印在上一輩的腦海中。然而，2000年愛多老闆被控詐騙罪、挪用資金罪、虛假注册資本罪判處有期徒刑20年，罰款65萬元。後詐騙罪不成立，改判有期徒刑8年，處罰金25萬元。

3.汾煌可樂
成龍90年代為汾煌可樂代言，品牌用重金1.5億賣電視廣告，仲將佢個嘜頭留落汽水罐上，可惜銷情不佳逐漸停產，在市場上消失。

4.開迪汽車
開迪汽車銷情慘淡，國內只售出900輛，現已停產。

5.霸王洗髮水
成龍2008年起代言霸王洗髮水，家傳戶曉的廣告亦帶紅了「動L」一詞。兩年後有報道指霸王旗下兩款洗髮水含有化學物質二噁烷，結果當日早上股價急跌最多18%。後來國家食品藥品監督管理局進行抽驗，結果顯示二噁烷含量遠低於世界嚴格安全標準，不會對消費者健康產生危害。含冤多年，霸王向傳媒索償逾6億元，上年勝訴獲賠償300萬元，但聲譽已經嚴重受損。

6.格力空調
連續十年全國銷售冠軍的格力空調在國內有不俗的口碑，但自2010年成龍以過千萬代言代言格力空調起的四年內，頻頻傳出負面新聞。2014年格力將代言人換成公司董事長董明珠，令公司繼續營運至今。

7.思念水餃
成龍2008年代言「思念食品」，3年後品牌的餃子被驗出含有可致命的金黃葡萄球菌，食用後可引發肺炎甚至敗血症，中國全線緊急下架。

8.中國禁毒形象大使
國家禁毒委員會辦公室2009年聘請成龍為「中國禁毒形象大使」，成龍曾經公開大談教仔之道：「小房子要是聽話我就不用管了，他要是走了歪路，我必定報警抓他坐牢！」。五年後兒子房祖名同柯震東於北京涉毒被捕，網民揶揄成龍終於得到一個大義滅親的機會了。

美國電影資料網站「網路電影資料庫」（IMDb）網友將此片評分為罕見的1.0分低分（滿分10，最低分1）；1885人評分中，有接近95%的人給了1分的最低分。中國電影網站豆瓣上禁止公眾以個人名義進行評論，取消了網友的自主評分功能，對影片的評分也是以媒體的形式表現：媒體評分8.5分，僅有的數條評論則是以中國大陸官方的主流媒體為主。

屌呀

沒事兒，沒事兒

成龍淨係得鬼佬buy

2014年格力將代言人換成公司董事長董明珠，令公司繼續營運至今